---
title: 实用脚本分享
tags:
  - 技术分享
---
##  安装脚本管理器
比较知名的脚本管理器有：Tampermonkey ，Violentmonkey ，Greasemonkey 。

这里以功能最强的 Tampermonkey  为例：  

??? info
    Tampermonkey，俗称“油猴”，是一款免费的浏览器扩展和最为流行的用户脚本管理器。

    所谓脚本就是一段代码，它们能够优化您的网页浏览体验。安装之后，有些脚本能为网站添加新的功能，有些能使网站的界面更加易用，有些则能隐藏网站上烦人的广告。

Edge上油猴下载地址:
[点我](https://microsoftedge.microsoft.com/addons/detail/tampermonkey/iikmkjmpaadaobahmlepeloendndfphd)  


实在找不到请自行去：
[Tampermonkey官方网站](https://www.tampermonkey.net/)  

其他浏览器可自行在扩展里搜索Tampermonkey下载

## 安装脚本  
找到需要的脚本，点击安装即可(前提是完成上一步:安装脚本管理器)  

![](https://vkceyugu.cdn.bspapp.com/VKCEYUGU-0d8c17ea-3b18-45d5-bf2f-64e5c812dfc9/143e52ff-527b-4009-88ee-d2ccd45cc636.png)  

## 获取好玩的脚本

- [Crx搜搜](https://www.crxsoso.com/)
- [greasyfork](https://greasyfork.org/) 
- [OpenUserJs](https://openuserjs.org/) 
- [Userscript.Zone](https://www.userscript.zone/?utm_source=tm.net&utm_medium=scripts)

## 我认为好用的脚本  

**持续收录中**

- [网页加速器](https://www.youxiaohou.com/tool/install-instantpage.html){target="_blank"}
- [网盘直链下载助手](https://www.youxiaohou.com/install.html){target="_blank"}(有教程,用来下载某度网盘文件)
- [CSDN广告完全过滤、人性化脚本优化](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/378351-%E6%8C%81%E7%BB%AD%E6%9B%B4%E6%96%B0-csdn%E5%B9%BF%E5%91%8A%E5%AE%8C%E5%85%A8%E8%BF%87%E6%BB%A4-%E4%BA%BA%E6%80%A7%E5%8C%96%E8%84%9A%E6%9C%AC%E4%BC%98%E5%8C%96-%E4%B8%8D%E7%94%A8%E5%86%8D%E7%99%BB%E5%BD%95%E4%BA%86-%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E4%BD%93%E9%AA%8C%E4%BB%A4%E4%BA%BA%E6%83%8A%E5%96%9C%E7%9A%84%E5%B4%AD%E6%96%B0csdn/code){target="_blank"}
- [破解各大平台VIP视频](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/438657-%E5%85%A8%E7%BD%91vip%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%85%8D%E8%B4%B9%E7%A0%B4%E8%A7%A3-%E4%B8%93%E6%B3%A8%E4%B8%80%E4%B8%AA%E8%84%9A%E6%9C%AC%E5%8F%AA%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%BB%B6%E4%BA%8B%E4%BB%B6-%E9%95%BF%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0-%E6%94%BE%E5%BF%83%E4%BD%BF%E7%94%A8){target="_blank"}
- [Github 增强](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/412245-github-%E5%A2%9E%E5%BC%BA-%E9%AB%98%E9%80%9F%E4%B8%8B%E8%BD%BD){target="_blank"}
- [骚扰拦截](https://github.com/AirBashX/UserScript){target="_blank"}
- [自动翻页](https://greasyfork.org/zh-CN/scripts/419215-%E8%87%AA%E5%8A%A8%E6%97%A0%E7%BC%9D%E7%BF%BB%E9%A1%B5){target="_blank"}
- [双语翻译](https://immersive-translate.owenyoung.com/){target="_blank"}  
